\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{3}

\begin{aufgabe}{Grothendieck--Segal-Bedingung mit Hörnern}
\begin{teilaufgaben}
\item
Zeige, dass $\Sk_2(\Lambda^n_k) = \Sk_2(\Delta^n)$ für $n \geq 4$ gilt.
\item
Zeige, dass
für $k = 1, 2$
die Inklusion $\Lambda^3_k \hookrightarrow \Delta^3$
eine Isomorphie von Kategorien $\tau(\Lambda^3_k) \cong \tau(\Delta^3)$
induziert.
\item
\label{GS-Hoerner-Hinrichtung}
Sei $X$ eine simpliziale Menge,
die die Grothendieck--Segal-Bedingung erfüllt.
Folgere aus den vorherigen Teilaufgaben,
dass für alle $n \geq 2$, $0 < k < n$
die von der Inklusion $\Lambda^n_k \hookrightarrow \Delta^n$ induzierte
Abbildung $\Hom(\Delta^n, X) \to \Hom(\Lambda^n_k, X)$
bijektiv ist.
\item
Beweise die Umkehrung von Teilaufgabe \ref{GS-Hoerner-Hinrichtung}.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Duale simpliziale Menge}
\begin{teilaufgaben}
\item
Zeige, dass die Kategorie $\mathbb{\Delta}$
genau einen nicht-trivialen Automorphismus
$\rho : \mathbb{\Delta} \to \mathbb{\Delta}$ besitzt
und dass dieser durch $\rho([n]) = [n]$
und $\rho(f)(i) = n - f(m - i)$ für $f : [m] \to [n]$ gegeben ist.
\item
Den von $\rho$ induzierten Funktor $\rho^* : \sSet \to \sSet$
notieren wir als $X \mapsto \op{X}$.
Zeige $\op{N(C)} = N(\op{C})$.
Genauer:
Gib einen kanonischen Isomorphismus
der Funktoren $\rho^* \circ N$ und $N \circ D$ an,
wobei $D : \Cat \to \Cat,\, C \mapsto \op{C}$
der Duale-Kategorie-Funktor sei.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\end{document}
